蔣麗芸建議全港辦滅鼠大賽及放置流浪貓到後巷

蔣麗芸建議全港辦滅鼠大賽及放置流浪貓到後巷

民建聯蔣麗芸在立法會財委會特別會議上表示，針對鼠患問題，估計全港有8000萬隻老鼠，雖然政府有地區清潔工作，但擔心「遠水不能救近火」，建議在全港18區舉辦滅鼠大賽，又說可以將地區的流浪貓隻放到後巷，幫助捕捉老鼠，改善鼠患。

食物及衞生局局長高永文說，現時後巷廚餘堆積問題嚴重，認為如果有關問題得到改善，鼠患也可以受控，又說政府會增派小隊到各區做防患工作，但認為更重要是預防工作，包括公共教育和加強執法。

高永文又說，政府有試驗計劃，去年在幾個衞生黑點安裝網絡攝錄機，又說初步成效頗好，對於有議員建議由流浪貓協助捕捉老鼠，他認為需要再驗證。

食環署署長劉利群表示，政府會在本年5月、6月檢討有關試驗計劃，總結成效好的話，會擴展至其他地區。

9up又有錢收

兩隻字講曬：無腦

on9

拎去DSE 小組討論做論點都嫌ON9

蔣麗芸vs愛協

vs貓義工